金沙半年多賺9% 巴黎人投注額增

金沙半年多賺9% 巴黎人投注額增
分享

金沙娛樂場淨收益按年升6%，主要由於澳門巴黎人之中場博彩下注額上升。

【本報訊】金沙（1928）昨日公佈截至6月底止中期業績，純利為10.67億（美元．下同），按年增長9%；每股盈利為13.2美仙；不派中期息。金沙昨收報34.95元，跌1.4%。一眾濠賭股同樣受壓，新濠（200）挫3%；銀娛（027）跌1.7%；澳博（880）及美高梅（2282）分別跌1.3%及1.2%。

德銀看淡澳門賭收

金沙上半年淨收益總額約44.7億元，按年升4.8%。娛樂場淨收益為35.9億元，按年升6%，主要由於澳門巴黎人之中場博彩下注額上升，以及所有博彩產品的贏率提高所帶動，令其淨收益增加1.3億元。期內經調整物業EBITDA為16.3億美元，增加5.6%。

另外，大行對澳門賭收前景不甚樂觀。德銀發表研究報告指，因應7月基數較低，但表現仍然差過預期，為下半年澳門的賭收表現帶來不確定性。8月份的基數本來較高，故原預期賭收會按年跌5.1%，惟由於日曆上有正面影響，料本月賭收按年跌4.8%。

花旗表示，根據其行業資料，澳門8月首四日的博彩收益達約30億（澳門元．下同），意味每日平均賭收約7.5億元，7月為每日7.89億元。該行維持對8月份賭收265億元的預測，按年持平。

外國勢力？